\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}   % pro unicode UTF-8
\usepackage[czech]{babel} %jazyk dokumentu
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{listingsutf8}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[margin={1cm,2cm}]{geometry}

\graphicspath{ {/} }

\def\doubleunderline#1{\underline{\underline{#1}}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}

\noindent
\textbf{Predmet: Mataliza 1}\\
\textbf{Ukol: 6.}\\
\textbf{Verze: 1.}\\
\textbf{Autor: David Napravnik}\\
\textbf{Prezdivka: DN}

\section*{Spolecne zadani}
Urcete definicni obory funkci a spoctete jejich derivace
\section*{zadani}
$\sqrt{\frac{x-1}{x^2+1}}$

\section*{reseni}
Definicni obor: $x \geq 1$\\
Pro derivaci pouzijeme pravidlo $(g(f))' = g'(f) * f'$\\
$=\frac{1}{2}\left(\frac{x-1}{x^2+1}\right)^{-\frac{1}{2}} * \left(\frac{x-1}{x^2+1}\right)'$\\
pouzijeme pravidlo $\left(\frac{f}{g}\right)' = \frac{f'g - fg'}{g^2}$\\
$
	=\frac{1}{2}\left(\frac{x-1}{x^2+1}\right)^{-\frac{1}{2}} * 
	\frac{(x-1)'(x^2+1) - (x-1)(x^2+1)'}{(x^2+1)^2}
$\\
pouzijeme pravidlo $(f+g)' = f' + g'$\\
$
	=\frac{1}{2}\left(\frac{x-1}{x^2+1}\right)^{-\frac{1}{2}} * 
	\frac{(x^2+1) - 2x(x-1)}{(x^2+1)^2}
$\\
$
	=\frac{1}{2}\left(\frac{x^2+1}{x-1}\right)^{\frac{1}{2}} * 
	\frac{x^2 + 1 - 2x(x-1)}{(x^2+1)^2}
$\\
$
	\doubleunderline{=\frac{\sqrt{\frac{x^2+1}{x-1}} * (-x^2 +2x +1)}{2(x^2+1)^2}}
$\\





\section*{zadani}
$ln(sin(e^x))$

\section*{reseni}
Definicni obor: $x \in \mathbb{R}$\\
Pro derivaci pouzijeme pravidlo $(g(f))' = g'(f) * f'$\\
$(\log(s))' = \frac{1}{s} * s'$\\
$s=\sin(t)$; $s' = \cos(t) * t'$\\
$t = e^x$; $t' = e^x$\\
$\doubleunderline{=\frac{cos(e^x)*e^x}{sin(e^x)}}$

\section*{zadani}
$x \cos x+ \sin(2x^2)$

\section*{reseni}
Definicni obor: $x \in \mathbb{R}$\\
Pro derivaci pouzijeme pravidlo $(f+g)' = f' + g'$\\
$(x \cos(x))' = -x * \sin(x) + \cos x$\\
$(\sin(2x^2))' = 4x * \cos(2x^2)$\\
$x \cos x+ \sin(2x^2) = \doubleunderline{4x \cos(2x^2) - x \sin(x) + cos(x)}$



\section*{zadani}
$2^x+3^x$

\section*{reseni}
Definicni obor: $x \in \mathbb{R}$\\
Pro derivaci pouzijeme pravidlo $(f+g)' = f' + g'$\\
$=\doubleunderline{2^x \log(2) + 3^x \log(3)}$





\section*{zadani}
$e^{-x^2}$

\section*{reseni}
Definicni obor: $x \in \mathbb{R}$\\
Derivace:\\
$=e^{-x^2} * (-x^2)' = \doubleunderline{e^{-x^2} * (-2x)} $\\






\section*{zadani}
$\arctan(\frac{1}{x})$

\section*{reseni}
Definicni obor: $x \in \mathbb{R}\backslash{0}$\\
Pro derivaci pouzijeme pravidlo $(g(f))' = g'(f) * f'$\\
$\arctan(y)' = \frac{1}{1+y^2} * y'$\\
$y = \frac{1}{x}; y' = -\frac{1}{x^2}$\\
$\arctan(\frac{1}{x}) = \doubleunderline{-\frac{1}{x^2+1}}$










\end{document}